[
    {
        "id": 948,
        "question": "Yarı yaş, yarı kuru nemli toprak",
        "letter": "A",
        "answer": "alatav"
    },
    {
        "id": 1353,
        "question": "Bazı ağaçlardan elde edilen, parfüm ve ilaç yapımında kullanılan reçine",
        "letter": "B",
        "answer": "Balsam"
    },
    {
        "id": 154,
        "question": "Bir şeyi parlatmak için kullanılan kimyasal bileşik",
        "letter": "C",
        "answer": "cila"
    },
    {
        "id": 1200,
        "question": "Evlenecekler için hazırlanan yada alınan ev eşyalarının tümü",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çeyiz"
    },
    {
        "id": 1391,
        "question": "Yabancı ülke parası",
        "letter": "D",
        "answer": "Döviz"
    },
    {
        "id": 20,
        "question": "Ağırlık ve uzunluk ölçüleri için kabul edilmiş yasal ölçü modeli",
        "letter": "E",
        "answer": "Etalon"
    },
    {
        "id": 572,
        "question": "Bir kimseyi veya bir yeri koruyan kimse",
        "letter": "F",
        "answer": "Fedai"
    },
    {
        "id": 1964,
        "question": "DİVAN EDEBİYATINDA 5-10 BEYİT ARASINDA DEĞİŞEN, UYAKLI, GENELLİKLE LİRİK KONULARDA YAZILAN NAZIM BİÇİMİ",
        "letter": "G",
        "answer": "GAZEL"
    },
    {
        "id": 1225,
        "question": "Özel olarak, özel bir biçimde",
        "letter": "H",
        "answer": "Hususi"
    },
    {
        "id": 1161,
        "question": "Danışma, beyin fırtınası, karşılıklı tartışma",
        "letter": "İ",
        "answer": "İstişare"
    },
    {
        "id": 1939,
        "question": "Küp şekere göre daha büyük boyutta özellikle Erzurum yöresine ait şeker türü",
        "letter": "K",
        "answer": "Kıtlama, Kıtlama Şeker"
    },
    {
        "id": 302,
        "question": "Bazı bitkilerin genellikle süt görünüşünde olan öz suyu",
        "letter": "L",
        "answer": "lateks"
    },
    {
        "id": 1193,
        "question": "Genellikle çocukların kullandığı üflemeli ve klavyeli çalgı",
        "letter": "M",
        "answer": "Melodika"
    },
    {
        "id": 54,
        "question": "Afrika'nın en uzun nehri",
        "letter": "N",
        "answer": "Nil, Nil nehri"
    },
    {
        "id": 348,
        "question": "Gereğinden çok yemek yiyen, doymak bilmeyen (kimse)",
        "letter": "O",
        "answer": "obur"
    },
    {
        "id": 1479,
        "question": "İstek",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Özenç"
    },
    {
        "id": 1016,
        "question": "Posta parası karşılığı mektuplara, damga resmine karşılık kâğıtlara yapıştırılan, basılı küçük kâğıt parçası",
        "letter": "P",
        "answer": "Pul"
    },
    {
        "id": 1805,
        "question": "OSMANLIDA MALİYE İŞLEMLERİNDE KULLANILAN, GÜNEŞ YILI ESASINA DAYALI BİR TAKVİM TÜRÜ",
        "letter": "R",
        "answer": "Rumi, Rumi Takvim"
    },
    {
        "id": 1876,
        "question": "İKİ VEYA DAHA ÇOK ŞEY ARASINDA KONUM, BİÇİM VE BELİRLİ BİR EKSENE GÖRE ÖLÇÜ UYGUNLUĞU",
        "letter": "S",
        "answer": "Simetri"
    },
    {
        "id": 422,
        "question": "Temel kural belgesi",
        "letter": "Ş",
        "answer": "şart, şartlar, şartname"
    },
    {
        "id": 1927,
        "question": "BİR ŞEYE HASTALIK DERECESİNDE DÜŞKÜNLÜK",
        "letter": "T",
        "answer": "Takıntı, Takıntılık, Takma, Takmak"
    },
    {
        "id": 454,
        "question": "Sessiz bir biçimde, yavaşça",
        "letter": "U",
        "answer": "usulca"
    },
    {
        "id": 864,
        "question": "Olması istenmeyen olaylardan doğan ruh tedirginliği",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üzüntü"
    },
    {
        "id": 1567,
        "question": "Miras bırakılan kimse, mirasçı",
        "letter": "V",
        "answer": "Varis"
    },
    {
        "id": 1577,
        "question": "Hacmine oranla ağırlığı çok olan",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yoğun"
    },
    {
        "id": 736,
        "question": "\"Kara Kekik\" olarak bilinen yabani ot çeşidi, baharat",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zahter, zahter otu"
    }
]